27。7 元朗 : 散水路線， 後援要求， 急救要求集中Po ！

尊重一切決定，不分化

希望大家將所有資訊

集！中！Po ！ 出！

散水路線實時更新 ！

如有車手，後援，急救需求等 ！

希望大家盡量 fact check ！

但都係希望大家珍惜大家

切勿送頭！齊上齊落！

by tg 18 區公海

推

元朗散水路線

警方西邊圍舉旗示意示威者速離，否則開槍。

Source: RTHK live

by

第一首選一定西鐵, 其次268C+968(朗屏商場巴士總站) 唔好行路去天水圍或錦上路
From Whatsapp 岩岩經水車館到元朗西鐵站 行示威者防線後面 係可行的

by 612 tg gp

📍727 地區服務資訊 - 元朗屯門區【休息站/支援開放】 (26.7 19:04更新)📍

🏫⛪🏪【元朗及天水圍區】🏫⛪🏪

1⃣宣道會元基堂
地址：元朗康樂路嘉好樓2樓 (正堂)
時間：1500 – 2130
用途：禱告休息，提供水及洗手間義工支援：提供合適的交通資訊、傾談關心、代禱服侍
電話：24799138

2⃣信義會元朗生命堂
地址：元朗安寧路115-137號 (副堂)
時間：1400 – 2100
用途：禱告休息，提供水及洗手間
電話：2478 6913

3⃣基督教協基會元朗社會服務中心
地址：新界元朗水邊圍邨盈水樓平台206-209室
時間：1400 - 2200，會按需要延長開放時間
用途：休息，提供水、急救物資、食物支援：社工提供元朗地區及情緒支援
電話： 2443 4853

4⃣童軍知友社賽馬會朗屏青少年服務中心
地址：元朗朗屏邨賀屏樓平台216-225室
時間：1500 (27/7) – 0600 (28/7)
電話：2475 5441 / 8209 9021 (青少年外展/ 深宵外展)

5⃣香港聖公會聖馬提亞綜合服務–賽馬會青年幹線
地址：新界元朗天水圍天龍路4號 (景湖居一、二座對面)
時間：1400 (27/7) – 0600 (28/7)
電話：2446 0738

6⃣基督教香港信義會天水圍外展社會工作隊
地址：天水圍天瑞邨瑞輝樓地下
時間：1400 (27/7) – 0600 (28/7)
電話：26174881/ 9872 9969 (青少年外展/ 深宵外展)

7️⃣聖伯多祿聖保祿堂（元朗）
地址：新界元朗青山公路201號屏山段
電話：24760887

上午8時：明供朝拜聖體（小聖堂）
下午3時： 慈悲時刻（大聖堂）
下午5時：彌撒（大聖堂 – 英語）
晚上6時30 分：彌撒（大聖堂 – 粵語）
由晚上8 時開始：祈禱和反思時間（大聖堂）

8️⃣天水圍聖葉理諾堂
27/7通宵開放至翌日
作祈禱/輔導/護理/休息之用
地址：天水圍天美街6號
電話：2448 8332

🏫⛪🏪【屯門區】🏫⛪🏪

🏫【支援站】🏫
1⃣兆康西鐵站
位置：兆康西鐵站近巴士站果邊既空間(以前順豐速遞果邊)
時間：1600 (27/7) - 0030 (28/7)
用途：基本物資支援、地區休息站資訊

2⃣屯門西鐵站
位置：近屯門西鐵站與河田輕鐵站中間 連儂牆附近
時間：1600 (27/7) - 0030 (28/7)
用途：基本物資支援、地區休息站資訊

⛪【休息站】⛪
1⃣屯門贖世主堂
地址：屯門鄉事會路二號
時間：1500 (27/7) – 0600 (28/7)
*將於27/7下午三時起明供聖體，為香港社會祈禱，直至早上六時（28/7）
用途：另開放地方予禱告休息，提供水及洗手間
電話：2459 6510

2⃣信義會王賽明快樂家庭培育中心
地址：屯門兆康苑兆康商場2字樓
時間：1500 (27/7) – 0600 (28/7)
電話：2461 8099【地區外展/ 深宵外展服務】

————-

元朗天水圍日夜外展的支援行動及時間：

基督教香港信義會天水圍外展社會工作隊
地址：天水圍天瑞邨瑞輝樓地下
時間：1400 (27/7) – 0600 (28/7)
電話：26174881 / 9872 9969 (青少年外展/ 深宵外展

童軍知友社賽馬會朗屏青少年服務中心
地址：元朗朗屏邨賀屏樓平台216-225室
時間：1500 (27/7) – 0600 (28/7)
電話：2475 5441 / 8209 9021 (青少年外展/ 深宵外展)

香港基督教服務處 元朗外展隊
(在宣道會元基堂及宣道會天頌堂當值支援)
由下午2時至晚上10時
☎90644046
宣道會元基堂
地址：元朗康樂路嘉好樓2樓 (正堂)
宣道會天頌堂 - 虹方301休息中心
地址：元朗朗屏宏業南路22號虹方301室

勿入錦光堂！教會極深藍！

請廣傳📣📣係雞地既神召會元朗錦光堂,今日會開放比有需要人士,但留意呢間教會一向以多警察自豪,牧師言論極之深藍,如果有事,一定會向警方交CCTV 甚至比警察入去拉人,故請盡量不要前往.
（安全呼籲去天主教堂or 循道衛理 )

1850，已更新
行路：
1. 往朗屏方向。
2. 向西經朗天路去天水圍。
3. 向西行去洪水橋。
4. 東行錦田。

搭車：
朗屏MTR。
峻巒：620小巴。
-
巴士：
1. 紅毛橋站：
268m 往荃灣方向要係元朗出黎嘅對面。（即係向錦田方向嘅對面搭車）
76k 係向錦田方向果邊搭。

2. 朗屏邨總站：
53 68M 68A 968 268C K73
（68M、68X山水樓上車。）
（有車就上啦。）

如果唔想行，休息站地點：

-
車手：@hkuber、@bignewsmaterial、@SportsDay727

by 612 tg gp

by 18 區公海

都係個句

齊上齊落 ，切勿送頭

by 18區 公海

勿入錦光堂！教會極深藍！

請廣傳📣📣係雞地既神召會元朗錦光堂,今日會開放比有需要人士,但留意呢間教會一向以多警察自豪,牧師言論極之深藍,如果有事,一定會向警方交CCTV 甚至比警察入去拉人,故請盡量不要前往.
（安全呼籲去天主教堂or 循道衛理）

#戰友建議

1900。
行路：
1. 朗屏村。
2. 朗天路，天水圍。
3. 向西，洪水橋。
4. 向東，錦田。

搭車：
小巴：yoho park 620
-
巴士：
1. 紅毛橋站：
268m 往荃灣方向要係元朗出黎嘅對面。（即係向錦田方向嘅對面搭車）
76k 係向錦田方向果邊搭。

2. 朗屏邨總站：
53 68M 68A 968 268C K73
（68M、68X山水樓上車。）
（有車就上啦。）

如果唔想行，休息站地點：

朗屏村密碼：

-
車手：@hkuber、@bignewsmaterial、@SportsDay727

朗屏邨總站 K73
去天水圍

Push

by 18 區 公海

1835
大棠路ESSO 各位家長//學生小心

狗車扮家長 :
🚫🚫🚫🚫🚫
RJ 2745
PX2292
RU877
BZ8027

元朗逃生路線 實時更新

請廣傳！

「神召會聖光堂」正式開放供公眾休息。
本堂提供簡便食物、食水及急救用品。

地址：元朗鳳攸南街9號好順利大廈1樓1座3室
（請於聖公會白約翰會督中學對面的樓梯進入）

中學對面樓梯直上一樓

如有疑問歡迎聯絡：24752233

推
記住元朗不留守

Fake news:

Wheasley Chan 93196609 — Yoho Midtown住戶，book咗會所做救援中心

-
打過去話無會所。

by 612 tg gp

1910. Same way.
行路：
1. 朗屏村。
2. 朗天路，天水圍。
3. 向西，洪水橋。
4. 向東，錦田。

搭車：
MTR：朗屏、元朗（要走儘快。）
小巴：yoho park 620
-
巴士：
1. 紅毛橋站：
268m 往荃灣方向要係元朗出黎嘅對面。（即係向錦田方向嘅對面搭車）
76k 係向錦田方向果邊搭。

2. 朗屏邨總站：
53 68M 68A 968 268C K73
（68M、68X山水樓上車。）
（有車就上啦。）

如果唔想行，休息站地點：

朗屏村密碼：

-
車手：@hkuber、@bignewsmaterial、@SportsDay727

19:30開始：
53 改以天水圍站為總站。
68A改以洪福邨為總站。
68M 968改以山水樓為總站。

#現場情況

【1910】

西邊圍村口：警舉橙旗，開咪要求示威者立即散去

朗屏站A出口地面：防暴警察戒備

朗日路朗和路交界：有30警戒備

元朗西鐵站：列車服務正常，但因人流眾多難以上車

by tg gp

1920。
行路：
1. 朗屏村。（天橋block緊，係下面行。）
2. 朗天路，天水圍。
3. 向西，洪水橋。
4. 向東，錦田。

搭車：
MTR：朗屏、元朗（要走儘快。）
小巴：yoho park 620
-
巴士：
1. 紅毛橋站：
268m 往荃灣方向要係元朗出黎嘅對面。（即係向錦田方向嘅對面搭車）
76k 係向錦田方向果邊搭。

2. 朗屏邨總站：
53 68M 68A 968 268C K73
（68M、68X山水樓上車。）
（有車就上啦。）

如果唔想行，休息站地點：

朗屏村密碼：

-
車手：@hkuber、@bignewsmaterial、@SportsDay727

留意 ！

19:00 請留意警方出動私家車扮義載

by fb

留意

【1923】

西鐵朗屏站，有防暴警員封鎖天橋入口 A、B、F。

1925. Updated map.
行路：
1. 朗屏村。（天橋block緊，係下面行。）
2. 朗天路，天水圍。
3. 向西，洪水橋。
4. 向東，錦田。

搭車：
MTR：朗屏、元朗（要走儘快。）
小巴：yoho park 620
-
巴士：
1. 紅毛橋站：
268m 往荃灣方向要係元朗出黎嘅對面。（即係向錦田方向嘅對面搭車）
76k 係向錦田方向果邊搭。

2. 朗屏邨總站：
53 68M 68A 968 268C K73
（68M、68X山水樓上車。）
（有車就上啦。）

如果唔想行，休息站地點：

朗屏村密碼：

-
車手：@hkuber、@bignewsmaterial、@SportsDay727

by tg gp

葉一知fb 港鐵不停朗屏

留意

西鐵唔停朗屏。

53及68A改回以山水樓為總站。

留意

1927
[Now 新聞] 港鐵應警方要求安排特別列車在朗屏站接載乘客離開車站 其他列車現時不停朗屏站

【Now新聞台】港鐵應警方要求，西鐵綫來回方向會安排特別列車在朗屏站接載乘客離開車站，其他列車現時不停朗屏站。

現場變化很快 請自行判斷現場情況

by 612 tg gp

元朗站安全。
朗屏天橋解封。
朗天路安全。

push

1930。
行路：
1. 朗屏村。（天橋解封，安全）
2. 朗天路，天水圍。
3. 向西，洪水橋。
4. 向東，錦田。

搭車：
MTR：元朗（要走儘快。）
小巴：yoho park 620
-
巴士：
1. 紅毛橋站：
268m 往荃灣方向要係元朗出黎嘅對面。（即係向錦田方向嘅對面搭車）
76k 係向錦田方向果邊搭。

2. 朗屏邨總站：
53 68M 68A 968 268C K73
（68M、68X山水樓上車。）
（53及68A改回以山水樓為總站。）

如果唔想行，休息站地點：

朗屏村密碼：

-
車手：@hkuber、@bignewsmaterial、@SportsDay727

撤不是不可以，

一齊來！一齊走！

朗屏邨
各座大廈大門密碼：

錦屏樓: 7086
繡屏樓：1278
珠屏樓：2589
寶屏樓：3541
石屏樓：1489
鏡屏樓：5691
玉屏樓：7218
悅屏樓：2389
賀屏樓：1398
雁屏樓：2763
燕屏樓：1235
鵲屏樓：1236
鳳屏樓：3628
畫屏樓：1256
喜屏樓：2398

必要時。 入樓自救
Be Water, my friends.

留意 ！！！

1935。
行路：
1. 朗屏村。（天橋解封，安全）
2. 朗天路，天水圍。
3. 向西，洪水橋。
4. 向東，錦田。

搭車：
MTR：元朗（要走儘快。）
朗屏有特別列車。
小巴：yoho park 620
-
巴士：
1. 紅毛橋站：
268m 往荃灣方向要係元朗出黎嘅對面。（即係向錦田方向嘅對面搭車）
76k 係向錦田方向果邊搭。

2. 朗屏邨總站：
53 68M 68A 968 268C K73
（68M、68X山水樓上車。）
（53及68A改回以山水樓為總站。）

如果唔想行，休息站地點：

朗屏村密碼：

-
車手：@hkuber、@bignewsmaterial、@SportsDay727

推呢個
尊重前線決定
幫助義士回家
咪撚一味叫退

1922 update 大棠路ESSO 各位家長//學生小心為上

狗車扮家長 :
🚫🚫🚫🚫🚫
RJ 2745
PX2292
RU877
BZ8027

UV 3957 白色Kia
UV 3645 白色kia
UT 6274 白色Kia
UL 7468 白色Kia
SK 2457 白色 Toyota Prius
TE 6472 銀色 Volkswagen 客貨車
TF 7964 白色 Volkswagen 客貨車
VA 5173 白色Kia
SR 5974 白色 Lexus
SW 2514 白色kia
WF 3472 白色7人車
SJ 2457 白色kia
SB 3254 白色kia

便衣狗車
快手呀！！！

不入村，不入橫街小路，不受傷，不戀戰，一齊黎，一齊走

留意

朗屏有特別列車，可繼續前往朗屏站。

by 612 tg gp

一陣要補飛既唔好話自己係元朗同朗屏入閘

補

PX2292
TW6449
SW2514

西鐵唔停朗屏。其他正常

光復香港
時代革命

730

1922 update 大棠路ESSO 各位家長//學生小心為上

狗車扮家長 :
🚫🚫🚫🚫🚫
RJ 2745
PX2292
RU877
BZ8027

UV 3957 白色Kia
UV 3645 白色kia
UT 6274 白色Kia
UL 7468 白色Kia
SK 2457 白色 Toyota Prius
TE 6472 銀色 Volkswagen 客貨車
TF 7964 白色 Volkswagen 客貨車
VA 5173 白色Kia
SR 5974 白色 Lexus
SW 2514 白色kia
WF 3472 白色7人車
SJ 2457 白色kia
SB 3254 白色kia

便衣狗車

利申：未fact check, 但請小心

1940，已更新地圖
行路：
1. 朗屏村。（天橋解封，安全）
2. 朗天路，天水圍。
3. 向西，洪水橋。
4. 向東，錦田。

搭車：
MTR：元朗（要走儘快。）
朗屏有特別列車。
小巴：yoho park 620
-
巴士：
1. 紅毛橋站：
268m 往荃灣方向要係元朗出黎嘅對面。（即係向錦田方向嘅對面搭車）
76k 係向錦田方向果邊搭。

2. 朗屏邨總站：
53 68M 68A 968 268C K73
（68M、68X山水樓上車。）
（53及68A改回以山水樓為總站。）

如果唔想行，休息站地點：

朗屏村密碼：

-
車手：@hkuber、@bignewsmaterial、@SportsDay727

佢架特別列車係警方叫佢地安排咁咪即係比人炒牌。去元朗好過啦

1955。
行路：
1. 朗屏村。（天橋解封，安全）
2. 朗天路，天水圍。
3. 向西，洪水橋。
4. 向東，錦田。（凹頭站（中石化油站）仍有64k巴士，往大埔墟方向。）

#現場情況

搭車：
MTR：元朗（要走儘快。）
朗屏有特別列車。
小巴：yoho park 620
-
巴士：
1. 紅毛橋站：
268m 往荃灣方向要係元朗出黎嘅對面。（即係向錦田方向嘅對面搭車）
76k 係向錦田方向果邊搭。

2. 朗屏邨總站：
53 68M 68A 968 268C K73
（68M、68X山水樓上車。）
（53及68A改回以山水樓為總站。）

如果唔想行，休息站地點：

朗屏村密碼：

-
車手：@hkuber、@bignewsmaterial、@SportsDay727

19:45，離開可行向錦田方向，凹頭站（中石化油站）仍有64k巴士，往大埔墟方向。

#現場情況

1955，元朗mtr 近g 出口入閘往廁所，
有大量女仔衫提供。

#現場情況

溫馨提醒：特別列車過左錦上路後陸續落，防止圍捕。

晚上8時後，從元朗出市區，請電 6415-7078 或 2655-9072 聯絡泰辦元朗地辦主任鄧文傑。

明天（7月27日）光復元朗，泰辦及熱血公民希望以下訊息幫到大家：

1. 熱血安全車隊：晚上8時後，從元朗出市區，請電 6415-7078 或 2655-9072 聯絡泰辦元朗地辦主任鄧文傑。

註：因上車地點需視乎情況，等候安排期間，請確保自身安全；為保障車手安全，大家注意隨身物品；若然西鐵暫停、需求眾多，我們會盡力而為，還望體諒。

2. 法律或緊急支援：請電 6553-1930 或 2655-9072，我們會盡快安排。

2000, same way.
行路：
1. 朗屏村。（天橋解封，安全）
2. 朗天路，天水圍。
3. 向西，洪水橋。
4. 向東，錦田。（凹頭站（中石化油站）仍有64k巴士，往大埔墟方向。）

#現場情況

搭車：
MTR：元朗（要走儘快。）
朗屏有特別列車。
小巴：yoho park 620
-
巴士：
1. 紅毛橋站：
268m 往荃灣方向要係元朗出黎嘅對面。（即係向錦田方向嘅對面搭車）
76k 係向錦田方向果邊搭。

2. 朗屏邨總站：
53 68M 68A 968 268C K73
（68M、68X山水樓上車。）
（53及68A改回以山水樓為總站。）

如果唔想行，休息站地點：

朗屏村密碼：

-
車手：@hkuber、@bignewsmaterial、@SportsDay727

留意

【元朗不定時路況目測 2000】

Spot 1 元朗警署
1948 大馬路體育路交界一帶 平靜

Spot 2 元朗廣場
1948 大馬路近交易廣場天橋 EU籠車約各十架

留意